引擎等重要部件來自歐美中國首架國產「雜牌機」C919試飛

引擎等重要部件來自歐美
首架國產「雜牌機」試飛
內地首架號稱自主研發、名為「C919」的大型民航客機，昨午於上海浦東機場附近成功試飛。官方渲染C919整體有一半以上「國產化」，惟實際大部份主要部件如引擎、通信系統等均由西方引進，可謂只屬由中方組裝的「雜牌機」！專家則指中國研製客機水平，目前比西方落後至少15年。

由國企「中國商用飛機公司」（下稱「商飛」）研製的C919，項目於2008年11月啟動，翌年9月其樣辦機於本港舉行的「亞洲國際航空展」首度公開亮相；自去年12月首架飛機交付試飛中心後，它何時試飛一直備受中外關注。
至昨午2時，C919於多雲的天氣下終在浦東機場的專用試飛區起飛，機上則載有正、副機長、1名觀察員及兩名工程師共5名機組人員。飛機其後爬升至約1萬英尺的高度，向北飛向長江出海口，並在江蘇沿海一帶空域打圈。試飛期間並進行了10多項測試，包括地面檢查、平飛、高空模擬着陸、復飛等操作，飛機最後於3時19分成功返回浦東機場着落，全程共79分鐘。按照首飛慣例，為確保安全，昨C919全程未有收起落架，機翼上的活動襟翼也保持放下。

可用於北京飛新加坡航線

昨午的試飛吸引了大批粉絲湧進浦東機場觀飛。在首飛成功後，中央及國務院即發賀電稱，C919項目是中國民航發展重要里程碑，但強調後續任務依然艱巨繁重。商飛稱，公司計劃將在今年下半年再安排C919另一次試飛。
C919系列的研製為中國首個號稱市場化的整機全新自主設計窄體客機計劃，官方信息顯示，C919是「中國擁有自主知識產權」的中短程商用飛機，座位由158至174個不等，標準航程型滿載最長可飛約4,075公里，增大航程型可飛逾5,500公里，可用於北京飛往新加坡航線。C919副總設計師周貴榮稱，C919整體國產化率可達50%以上，其中包括國內企業和國內外合資企業在國內的本土化生產。官媒昨評論稱C919甚至可取代空軍「運-8」，成中型預警機平台。

技術「落後西方15年」

但除了機體設計及「機殼」等部件為國產，C919許多最重要部件，包括引擎、通信導航系統及飛行記錄系統等關鍵系統，均由歐美企業生產引進，C919因此可謂只屬由中方組裝的「雜牌機」。有英媒更引航空業人士指出，C919是中國當局的「政治成就」，惟大部份核心技術均靠外國企業；除中國可自主研發航空引擎和航空電子設備，否則中國的技術仍「落後西方15年」。此外C919上月獲中國民航局簽發「民用航空器特許飛行證」，惟仍未獲得由美國聯邦航空管理局簽發的適航證，意味C919暫仍不能進入國際市場。
新華社/英國《金融時報》/新浪微博

點解戰機同太空船都整到，民航機唔得

其實有咩嘢主要零件係自已生產

cpu gpu ram mb psu hdd - 落街買
機箱 - 自製

機艙座位、手提行李箱、廚房、廁所

完全係自家制d唔死得人既

747 都用左幾十年
依家先整架野出黎打j 有撚用咩
安全性隨時有問題

由國企「中國商用飛機公司」（下稱「商飛」）研製的C919

有得丁梗係丁左先

都無FAA approval

中國制雷達(罩)

要整實整到 只係100%都係國產要好多時間研發同製造 引入技術會快好多 你估apple入面全部野都係美國咩 零件甚至裝嵌都有好多唔係美國 鏡頭應該係sony 砌就富士康 舊電 底板 wifi 藍芽據我所知都唔係美國

免費都唔會搭

戰機引擎整咗幾十年，整到啲乜出嚟

你坐左幾耐 唔知中國有戰機

屎坑囉！！！！夠晒主要啦！！！

俄羅斯：中國成功解決渦扇15新型發動機葉片的研製難關

中國國產戰機發動機實力究竟如何？印度專家說出實話讓人反思

說起發動機，似乎稱為了大家所有人心中的」痛「。尤其是在對比了周邊國家的情況之後，大家更會覺得中國的發動機產業不容樂觀：上面有曾經的發動機「強國」俄羅斯，到現在為止還能生產中國用得上的戰鬥機AL-31F和F-117S發動機；旁邊還有個日本，具備自行研發XF5中等推力發動機的國家，以「工匠精神」為本，力圖造出來的都是極品；還有個印度，擁有無以倫比的發展環境，只要想買的任何的發動機都可以「稱心如意」。這麼一說好像中國本來就不深厚的中國發動機產業似乎更不值得一提了，儘管中國已經投入了300億到發動機產業鏈條中，從對比投資規模來看已經屬於超級工程的範疇了，但是由於這個新建的超級工程沒有天路雄偉也沒有別的看得見摸得着，大家並沒有覺得哪裏突出了。不過實質上，中國確實已經在奔向發動機強國的陸上，只不過跑的不夠快跟不上大家的期待。

根據印度航空專家撒切代夫在《印度防務評論》上刊發的「中國空軍的崛起對印度自身的啟示」一文中，特別詳細介紹了中國空軍近些年來取得的成績。尤其在對比印度近些年跟中國空軍在建設上發展態勢對比後，發覺中國正在解決整個戰機產業鏈條的最後一塊短板。其實印度不是不想自行建造發動機，而是建造發動機難度確實太大了。印度花費多年倒是得到一件成品，可是軍方堅決不要。中國建造發動機的時間其實不比印度長，甚至印度研發的時間和環境遠遠領先於中國。但是經過了40年的發展，印度獲得了什麼了？從早期英國的BOR12系列、威派爾11到蘇式RD-9、AL-21再到英法合作的」阿杜爾「，印度都引進了技術準備自產的，然而除了仿自威派爾11的HJE-2500之外，其餘都沒了下文。印度從80年代末到90年代末還先後獲得了RD-33和AL-31的生產許可證，然後呢？沒有然後，印度現在連一台國產可用發動機都沒有裝機試飛過。

而中國就在比印度艱苦多得多的環境，經過了40年的產業鏈條建設，起碼拿出了WS-10「太行」可用的發動機，並成功大批量裝機。這就是毅力！這是讓印度人不得不欽佩的中國毅力。畢竟發動機是個百年行業，不能指望一朝一夕攻克，唯有持之以恆的毅力才是最可怕的。印度這位專家在文章結尾時其實已經說明了，如果印度再不持之以恆的發展自己的航空工業，而仍舊以買為主，印度永遠不可能在於中國衝突中佔據上風。在印度全國普遍認為已經比中國取得了絕對優勢的今天，還能冷靜看問題確實難得，而這位印度專家的觀點也讓人為之反思，是不是我們對國產發動機太過苛刻了？

中國的航空發動機把維修史算上才60多年，對比人家發展百年的全方面研究的而來的情況，自然是落後的。這點不容忽視，中國在21世紀初才真正搞定英國在上個世紀60年代初研發的「斯貝」發動機，不能迴避這些事實。而讓我們引以為傲的「太行」發動機呢？不過也就是上個實際70年代左右的水平，「太行B」WS-10B發動機才勉強到達80年代末期水平，差距當然明顯的。而且美國現在開始研製六代機使用的變循環發動機，根據美國人稱此舉將會再拉大與中國至少30年的距離。如此看來中美的差距就彌合不了了？

其實也未必，我們反過來看大家更為熟悉的生活領域，在30年前大家都在以買進口貨為榮，現在不還是國產的天下？這其實就是說明，在滿足需求的前提下，中國製造完全具備」彎道超車「的可能性。拋開複雜的材料技術、製造工藝這些所謂的」瓶頸「，僅僅是大家口誅筆伐的圓珠筆工藝的實情-其實不過就是產業化成本追逐最大利益化的問題，不存在任何技術製造上難題。所以，其實只要肯持續的努力和付出，看看遍佈世界的中國製造的超級工程的「工業奇蹟「，任何困難都會消弭，一覽眾山小的時候必然會到來。

全文結束，謝謝大家之前的指教，歡迎更多理性點評和互動！

台製品

太空船係俄佬野來

最值錢既OS係美國發明喇
依家支那佢連個飛行電腦都唔撚識整

個機箱都係買㗎

成件事真係好樣衰 重要玩哂直播咁 唔講以為發明左曲速引擎 點知只係一架外國早幾十年已經用緊既民航機 重要所有核心部件係外國野黎

造一件拍電影道具易定係造一件實用型工具易？